下三濫的手段 - 蔣芸

下三濫的手段 - 蔣芸

Now新聞截圖(互聯網)

民陣岑子杰一個半月以來第二次被蒙面黑衣人襲擊，一次比一次傷得重，一次比一次施襲的人多，只見他倒卧血泊中，該出來譴責暴力的林鄭竟一言不發。連國際組織都要求快發出後果嚴重警告。

之前本欄已一再呼籲年輕人不如歸去，實在是今日的情況已變得愈來愈令人憂慮，上街頭示威已愈來愈得不到保障，恐怖襲擊來自四面八方、來自不知道是何路人馬，要依賴警察來制暴，不也太難乎？之前雙方結下了那麼多樑子，那麼多未曾解開的誤會心結，再也談不上什麼信任保障了，仇恨究竟有多深已無法數算。

民陣一向秉持正規申請遊行集會，這次岑子杰卻要受到鐵通、 球棍、鐵鎚、大刀伏擊，連旁觀者也被恐嚇指罵，冇王管者的地盤，暴徒一次又一次出手，助長了行兇者氣焰。之前，遊行隊伍中也出現過不少混水摸魚搞事的暴徒，有那麼多單兇案至今仍未逮捕到兇徒，令事件變得複雜難明。

舊日香港，雖未必做得到夜不閉戶，但落街散步吃消夜，走走逛逛夜市也成為市民每天的消遣；如今的香港，彷彿有人聚集的地方就有危險就有意外；單獨去夜街也變成了能免則免，族群對立分裂成社會上各種派系，從口舌之爭演變成全武行，因為不同的政見而變成分外眼紅的仇人。黑夜伏擊這種下三濫的招數，用來對付不同政見或派系，招招要取人性命太兇狠。民陣岑子杰臨危不亂，與他一向以來的明辨是非、有條不紊的分析陳述堅持着和理非的抗爭始終如一，大義凜然處令人肅然起敬。

上天垂憐年輕勇敢的他；願他早日康復。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com